@BOOK{Smith:2012qr,
	title = {{B}ook {T}itle},
	publisher = {Publisher},
	author = {Smith, J.~M. and Jones, A.~B.},
	year = {2012},
	edition = {7th},
}

@ARTICLE{Smith:2013jd,
	author = {Jones, A.~B. and Smith, J.~M.},
	title = {{A}rticle {T}itle},
	journal = {{J}ournal {T}itle},
	year = {2013},
	volume = {13},
	pages = {123-456},
	number = {52},
	month = {March},
	publisher = {Publisher}
}

@book{griffiths1997learning,
  title={Learning LaTeX},
  author={Griffiths, David F and Higham, Desmond J},
  year={1997},
  publisher={Siam}
}

@book{lamport1985i1,
  title={I1 ($\backslash$ LaTeX)---A Document},
  author={Lamport, Leslie},
  volume={410},
  year={1985},
  publisher={pub-AW}
}

@ARTICLE{Sanabria:2017article,
	author = {Sanabria, Edgar},
	title = {{C}riaderos {d}e {A}edes {A}egypti {e}n {l}a {c}iudad {d}e {A}sunci\'on, {P}araguay {d}urante {l}os {a}\~nos 2011-2014},
	journal = {{R}ev. {S}alud {P}\'ublica {P}arag.},
	year = {2017},
}

@ARTICLE{Cabezas:2005,
	author = {Cabezas S., C\'esar},
	title = { {D}engue  {E}n  {E}l  {P}er\'u: {A}portes  {P}ara  {S}u  {D}iagn\'ostico  {Y}  {C}ontrol},
	journal = {{R}ed {d}e {R}evistas {C}ient\'ificas {d}e {A}m\'erica {L}atina, {e}l {C}aribe, {E}spa\~na y {P}ortugal},
	year = {2005},
}

@ARTICLE{Nino:2011article,
	author = {Ni'no, L.},
	title = {{I}nterpolaci'on {e}spacial {d}e {l}a {a}bundancia {l}arval {d}e {A}edes {a}egypti {p}ara {l}ocalizar {f}ocos {d}e {i}nfestaci'on},
	journal = {{R}ev {P}anam {S}alud {P}ublica},
	year = {2011},
	pages = {416-422}
}

@ARTICLE{Chang:2009article,
	author = {Chang, Y Aileen},
	title = {{C}ombining {G}oogle {E}arth {a}nd {G}IS {m}apping {t}echnologies {i}n {a} {d}engue {s}urveillance {s}ystem {f}or {d}eveloping {c}ountries},
	journal = {{I}nternational {J}ournal {o}f {H}ealth {G}eographics},
	year = {2009}
}

@ARTICLE{Cuellar:2009article,
	author = {Cu\'ellar Luna, L.},
	title = {{L}os {S}istemas de {I}nformaci\'on {G}eogr\'afica y su empleo en un {S}istema de {V}igilancia {I}ntegrado para la prevenci\'on del {D}engue en un {M}unicipio de la {C}iudad de la {H}abana},
	journal = {{R}evista {I}nternacional de {C}iencia y {T}ecnolog\'ia de la {I}nformaci\'on {G}eogr\'afica},
	year = {2009},
	pages = {166-183}
}

@ARTICLE{Barrera:2008article,
	author = {Barrera, R.},
	title = {{U}nusual productivity of {A}edes aegypti in septic tanks and its implications for dengue control},
	journal = {{M}edical and {V}eterinary {E}ntomology},
	year = {2008},
	pages = {62-69},
    number = {22}
}

@ARTICLE{Curto:2000article,
	author = {Curto, S.},
	title = {Aplicaci'on de Sistemas de Informaci'on Geogr'afica en Epidemiolog'ia. Caso de Estudio: Malaria en la Argentina (1902-2000)},
	journal = {CONICET/CIE Centro de Investigaciones Epidemiol'ogicas. Academia Nacional de Medicina},
	year = {2000},
	pages = {1-10}
}

@ARTICLE{Palma-Pinedo:2016,
	author = {Palma-Pinedo, H.},
	title = {{F}actores detr'as de la renuencia al control vectorial del dengue en tres distritos del norte del {P}er'u},
	journal = {{R}ev {P}eru {M}ed {E}xp {S}alud {P}ublica},
	year = {2016},
	month = {Febrero}
}

@ARTICLE{Ferdousi:2015,
	author = {Ferdousi, F.},
	title = {{I}dentification of essential containers of {A}edes larval breeding to control dengue in {D}haka, {B}angladesh},
	journal = {{T}ropical {M}edicine and {H}ealth},
	year = {2015}
}

@ARTICLE{WHO:2012,
	author = {World Health Organization},
	title = {{G}lobal {S}trategy for {D}engue {P}revention and {C}ontrol 2012-2020},
	journal = {{W}orld {H}ealth {O}rganization},
	year = {2012}
}

@ARTICLE{Tapia-Conyer:2012,
	author = {Tapia-Conyer, R.},
	title = {{C}ommunity participation in the prevention and control of dengue: the patio limpio strategy in {M}exico},
	journal = {{P}aediatrics and {I}nternational {C}hild {H}ealth},
	year = {2012},
	volume = {32},
	pages = {10-13},
	number = {S1}
}

@ARTICLE{Dieguez:2013,
	author = {Di'eguez, L.},
	title = {{L}a impostergable participaci'on comunitaria en la lucha contra el dengue},
	journal = {{R}evista {C}ubana de {M}edicina {T}ropical},
	year = {2013},
	volume = {65},
	pages = {272-276},
	number = {65}
}

@ARTICLE{Barrera-Perez:2015,
	author = {Barrera-P\'erez, M.},
	title = {{C}ontrol de criaderos de {A}edes aegypti con el programa {R}ecicla por tu bienestar en {M}\'erida, {M}\'exico},
	journal = {{S}alud {P}\'ublica de {M}\'exico},
	year = {2015},
	volume = {57},
	pages = {201-210},
	number = {3},
	month = {Mayo-Junio}
}

@ARTICLE{Tun-Lin:2009,
	author = {Tun-Lin, W.},
	title = {{R}educing costs and operational constraints of dengue vector control by targeting productive breeding places: a multi-country non-inferiority cluster randomized trial},
	journal = {{T}ropical {M}edicine and {I}nternational {H}ealth},
	year = {2009},
	volume = {14},
	pages = {1143-1153},
	number = {9},
	month = {September},
    publisher = {Blackwell Publishing Ltd}
}

@BOOK{Laguna:2012,
	title = {{D}ise'no y {E}valuaci'on de una trampa dirigida a la vigilancia entomol'ogica de hembras de {A}edes aegypti ({D}iptera: {C}ulicidae) utilizando cebos de origen microbiano},
	publisher = {Universidad Aut'onoma de Nuevo Le'on},
	author = {Laguna Aguilar, M.},
	year = {2012}
}

@ARTICLE{Torres-Estrada:2013,
	author = {Torres-Estrada, J.},
	title = {{D}ise'no y evaluaci'on de una ovitrampa para el monitoreo y control de {A}edes aegypti, principal vector del dengue},
	journal = {{S}alud {P}'ublica de {M}'exico},
	year = {2013},
	volume = {55},
	pages = {505-511},
	number = {5},
	month = {Setiembre}
}

@ARTICLE{Maciel:2012,
	author = {Maciel-de-Freitas, R.},
	title = {{W}hy do we need alternative tools to control mosquito-borne diseases in {L}atin {A}merica?},
	journal = {{M}em {I}nst {O}swaldo {C}ruz},
	year = {2012},
	volume = {107},
	pages = {828-829},
	number = {6},
	month = {Septiembre}
}

@ARTICLE{Muller:2013,
	author = {Muller, M.},
	title = {{C}urrent status and future directions of mobile {G}IS},
	journal = {{G}IS and {R}emote {S}ensing {R}esearch {C}onference},
	year = {2013},
	publisher = {University of Otago, Dunedin, New Zealand}
}

@ARTICLE{Musa:2013,
	author = {Musa, G.},
	title = {{U}se of {G}IS {M}apping as a {P}ublic {H}ealth {T}ool - {F}rom {C}holera to {C}ancer},
	journal = {{H}ealth {S}ervices {I}nsights},
	year = {2013},
	volume = {6},
	pages = {111-116}
}

@ARTICLE{Wang:2014,
	author = {Wang, Z.},
	title = {{A} positioning system for forest diseases and pests based on {G}IS and {P}TZ camera},
	journal = {{I}OP {C}onf. {S}eries: {E}arth and {E}nvironmental {S}cience},
	year = {2014},
	volume = {17}
}

@ARTICLE{Sheehan:2014,
	author = {Sheehan, M.},
	title = {{M}obile {G}IS {M}eans {L}ocation {S}ervices},
	journal = {{G}EO {I}nformatics},
	year = {2014},
	pages = {43},
    month = {January}
}

@ARTICLE{Rodriguez:2015,
	author = {Rodr'iguez Morales, Alfonso J.},
	title = {{A}edes: un eficiente vector de viejos y nuevos arbovirus (dengue, chikungunya y zika) en las {A}m'ericas},
	journal = {{R}ev cuerpo m'ed.},
	year = {2015},
	pages = {50-52}
}

@misc{Ministerio:2016:Online,
	author = {MSPBS},
	title = {{A}lto {P}aran'a, {A}mambay y {C}aazap'a disminuyen notificaciones por {D}engue},
	year = {2016},
	howpublished = "{http://www.mspbs.gov.py/v3/alto-parana-amambay-y-caazapa-disminuyen-notificaciones-por-dengue/}",
	urldate = {2016-03-22},
    note = {Accedido 01-04-2016}
}

@BOOK{Olaya:2014,
	title = {{S}istemas de {I}nformaci\'on {G}eogr\'afica},
	publisher = {CreateSpace Independent Publishing Platform},
	author = {Olaya, V\'ictor},
	year = {2014},
}

@ARTICLE{Marquetti:2005,
	author = {Marquetti, C.},
	title = {{R}eporte de h'abitats utilizados por {A}edes aegypti en {C}iudad de {L}a {H}abana},
	journal = {{R}ev. {C}ubana {M}ed. {T}rop.},
	year = {2005},
	pages = {159-161}
}

@ARTICLE{Chang:2013,
	author = {Chang Camero, Y.},
	title = {{D}ep'ositos observados con larvas de {A}edes aegypti durante el uso operacional del biolarvicida Bactivec.},
	journal = {{R}ev. {C}ubana {M}ed. {T}rop.},
	year = {2013},
	pages = {90-98}
}

@ARTICLE{Sanabria:2012article,
	author = {Sanabria, Edgar},
	title = {Productividad y frecuencia de tipos de criaderos de Aedes aegypti basados en la colecta de pupas en Asunci\'on y Gran Asunci\'on durante los a\~nos 2011 - 2012},
	journal = {{R}ev. {S}alud {P}\'ublica {P}arag.},
	year = {2012},
}

@book{Luis:2007,
  title={{C}urso elemental de
{P}robabilidad y {E}stad\'istica},
  author={Luis Rinc\'on},
  year={2007},
  publisher = {Publisher}
}

@BOOK{Arrivillaga:2009,
	title = {{E}nfoques y tem\'aticas en entomolog\'ia},
	publisher = {{E}diciones {A}stro {D}ata {S} .{A}. },
	author = {{J}azzmin {A}rrivillaga, {M}ayida {E}l {S}ouki, {B}eatriz {H}errera },
	year = {2009}
}

@ARTICLE{senepa:2017memoria,
	author = {SENEPA},
	title = {Memoria Anual Institucional 2017},
	journal = {{M}emoria {A}nual {I}nstitucional},
	year = {2018},
}

@ARTICLE{senepa:2013guia,
	author = {SENEPA},
	title = {Guia dengue para auxiliares de entomolog\'ia},
	journal = {Departamento de entomolog\'ia},
	year = {2013},
}

@misc{who:2019:Online,
	author = {Organizaci\'on Mundial de la Salud},
	title = {Lucha contra el dengue},
	year = {2019},
	howpublished = "{www.who.int/denguecontrol/mosquito/es/}",
	urldate = {2019-08-01}
}